<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Živě.cz</title>
        <link>https://www.zive.cz</link>
        <description> </description>
        <language>cs</language>
        <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 17:00:00 GMT</pubDate>
        <image>
            <title>Živě.cz</title>
            <url>
                https://www.zive.cz/Client.Images/Logos/logo-zive-rss.gif
            </url>
            <link>https://www.zive.cz</link>
        </image>
        <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.zive.cz/rss/sc-47"/>
        <item>
            <title>
                Soukromé konverzace z Facebooku jsou na prodej, hackeři chtějí zpeněžit své úlovky
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/soukrome-konverzace-z-facebooku-jsou-na-prodej-hackeri-chteji-zpenezit-sve-ulovky/sc-3-a-195759/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195759-zive.cz</guid>
            <description>
                Další způsob, jak hackeři nakládají s kradenými daty, odhalila tento týden televize BBC. Ruští útočníci podle ní vystavili na internet reklamu, že mají k prodeji tisíce soukromých zpráv z účtů Facebooku, které získali skrze infikovaný doplněk do prohlížeče. Reklamní nabídka se objevila na jednom ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 16:18:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Španělsko vyhlásilo válku homeopatii: Ukončilo prodej zhruba 12 000 „léků“
            </title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/spanelsko-vyhlasilo-valku-homeopatii-ukoncilo-prodej-zhruba-12-000-leku/sc-870-a-195750/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195750-zive.cz</guid>
            <description>
                Španělské ministerstvo zdravotnictví zveřejnilo seznam 2008 homeopatických přípravků, jejichž výrobci budou muset zažádat o oficiální vládní licenci – tedy za předpokladu, že chtějí i nadále pokračovat v jejich prodeji. K získání licence ovšem bude zapotřebí doložit (nejpozději do dubna příštího ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 15:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jiří Černý</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Před 30 lety zaútočil první internetový červ Morris. Síť zkolabovala
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/prvni-internetovy-cerv-morris/sc-3-a-195756/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195756-zive.cz</guid>
            <description>
                2. listopad 1988 se do dějin internetu zapsal černou kaňkou • Objevil se totiž první internetový červ Morris • Chyba v jeho kódu vyústila v rozpad tehdejší internetové sítě
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 14:15:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Softwarový výrobce bojuje proti pirátství odposlechem a drakonickými tresty
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/softwarovy-vyrobce-bojuje-proti-piratstvi-odposlechem-a-drakonickymi-tresty/sc-3-a-195755/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195755-zive.cz</guid>
            <description>
                Programy jako Photoshop aj. patří už roky k těm nejrozšířenějším na osobních počítačích, i když v nemalém procentu případů se jedná o instalace bez patřičné licence – tedy o zjevné pirátství a krádež. Kdyby tomu tak nebylo, Adobe musí být s trochou nadsázky bohatší než Apple. Britskému studiu ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 13:50:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Tajuplná čínská raketa by mohla ohrozit vzdušnou sílu amerického letectva
            </title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/tajuplna-cinska-raketa-by-mohla-ohrozit-vzdusnou-silu-americkeho-letectva/sc-870-a-195747/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195747-zive.cz</guid>
            <description>
                Čínské letectvo vyvíjí záhadnou raketu typu vzduch-vzduch • Mysteriózní zbraň nese označení PL-XX • Jde o raketu vzduch-vzduch s velmi dalekým doletem
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Stanislav Mihulka</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Apple čekají změny. iPhony už tolik netáhnou, ale ekosystém služeb masivně roste
            </title>
            <link>
                https://connect.zive.cz/clanky/apple-cekaji-zmeny-iphony-uz-tolik-netahnou-ale-ekosystem-sluzeb-masivne-roste/sc-320-a-195748/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195748-zive.cz</guid>
            <description>
                Apple zveřejnil finanční výsledky za čtvrté čtvrtletí fiskálního roku 2018 • Příjem i zisk překonal očekávání, ale prodeje iPhonů stagnují • Apple ale roste ve službách a zvyšuje průměrnou prodejní cenu iPhonu
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 10:39:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Tesla v režimu autopilota nabourala do stojícího auta, majitel podává žalobu
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/tesla-v-rezimu-autopilota-nabourala-do-stojiciho-auta-majitel-podava-zalobu/sc-3-a-195709/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195709-zive.cz</guid>
            <description>
                Tesla Model S nabourala na dálnici do stojícího auta • V tu chvíli jela v režimu autopilota, zatímco řidič odpočíval • Hudson nyní žaluje Teslu, že slibuje něco, co neplní
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 07:33:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Kvantový internet se blíží. Oproti tomu klasickému bude mnohem bezpečnější
            </title>
            <link>
                https://connect.zive.cz/clanky/kvantovy-internet-se-blizi-oproti-tomu-klasickemu-bude-mnohem-bezpecnejsi/sc-320-a-195731/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195731-zive.cz</guid>
            <description>
                Jednotlivé bloky kvantového internetu už se pomalu vyvíjí a testují • Kvantová síť už bude mít své uplatnění dříve, než bude všude dostupný kvantový internet • Nejdříve půjde o doplněk ke klasickému internetu
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 10:22:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Alphabet má možná problém. Růst příjmu zpomaluje, ale záchranou může být Waymo
            </title>
            <link>
                https://connect.zive.cz/clanky/alphabet-ma-mozna-problem-rust-prijmu-zpomaluje-ale-zachranou-muze-byt-waymo/sc-320-a-195687/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195687-zive.cz</guid>
            <description>
                Alphabet, pod kterých spadá Google ale i další divize (včetně Waymo pro autonomní vozy), zveřejnil aktuální finanční výsledky za poslední tři měsíce a investoři nejsou zrovna nadšení. Alphabet skončil s příjmem 33,7 miliardy dolarů, což je sice velmi dobré meziroční zvýšení o 21 %, problém je ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 10:14:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Flickr připravuje velké změny. Zaměří se na placené účty
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/flickr-pripravuje-velke-zmeny-zameri-se-na-placene-ucty/sc-3-a-195746/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195746-zive.cz</guid>
            <description>
                Svůj charakter se postupně snaží změnit úložiště pro fotografie Flickr, které letos koupila společnost SmugMug. Služba oznámila, že se chystá vyřešit několik problémů, s kterými se potýká, včetně spamu, přihlašování přes Yahoo, zákaznickou podporu a především mění strukturu svých účtů. Nově tak ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 08:06:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Na WhatsApp míří první reklamy. Bylo to nevyhnutelné
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/na-whatsapp-miri-prvni-reklamy-bylo-to-nevyhnutelne/sc-3-a-195745/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195745-zive.cz</guid>
            <description>
                Po dlouhých letech fám a odchodu dvou spoluzakladatelů z firmy se děje to, o čem všichni věděli, že se nejspíš stane, ale doufali, že k tomu nakonec nedojde. Na WhatsApp přicházejí první reklamy, potvrdil viceprezident společnosti Chris Daniels. Začnou se objevovat ve funkci Status a mají být ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 07:09:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                V Istanbulu otevřeli první část obřího letiště. Zanedlouho bude největší na světě
            </title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/v-istanbulu-otevreli-prvni-cast-obriho-letiste-zanedlouho-bude-nejvetsi-na-svete/sc-870-a-195722/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195722-zive.cz</guid>
            <description>
                V pondělí turecký prezident Erdogan otevřel v Istanbulu první část nového letiště. To nahrazuje dosavadní Atatürkovo letiště, které bude uzavřeno v prosinci. Právě dokončovaná stavba aktuálně obslouží přibližně 90 milionů cestujících za rok, po dokončení by to mělo být až 200 milionů. Stane se tak ...
            </description>
            <pubDate>Fri, 2 Nov 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Dobré vědět: Jaké jsou nejrychlejší stroje, které kdy člověk vyrobil
            </title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/dobre-vedet-jake-jsou-nejrychlejsi-stroje-ktere-kdy-clovek-vyrobil/sc-870-a-195743/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195743-zive.cz</guid>
            <description>
                Nejrychlejší stroj vyrobený člověkem musel zpomalit, aby rekordu dosáhl • Na špičce jsou pochopitelně vesmírné sondy • Nejrychlejší parní stroj stanovil rekord kupodivu docela nedávno
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jiří Dobrý</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Google se chlubí novým testem reCAPTCHA v3. Měl by být ještě chytřejší a webmasteři dostanou lepší kontrolu
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/google-se-chlubi-novym-testem-recaptcha-v3-mel-by-byt-jeste-chytrejsi-a-webmasteri-dostanou-lepsi-kontrolu/sc-3-a-195744/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195744-zive.cz</guid>
            <description>
                Google se pochlubil novou verzí své služby reCAPTCHA v3. Třetí generace populárního testu pro webové stránky, který se pokouší odhalit, zdali jste člověk, nebo robot, což se hodí v diskuzích a formulářích, slibuje úplně nový koncept. Už v předchozí verzi Google změnil chování tak, abyste ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 16:55:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Evropská komise chce „eurodetektor lži.“ Bude jej testovat v Maďarsku i Řecku
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/evropska-komise-chce-eurodetektor-lzi-bude-jej-testovat-v-madarsku-i-recku/sc-3-a-195739/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195739-zive.cz</guid>
            <description>
                Hranice Evropské unie každý rok překročí 700 milionů osob a toto číslo se rok od roku zvyšuje. Unie proto podobně jako ostatní hledá nové technologie, které by mohly uspíšit odbavení cestujících. Jednou z nich je projekt s nepříliš atraktivním názvem iBorderCtrl. Vítej cestovateli, jsem automat a ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 16:15:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Google a iRobot spojují síly, chtějí zmapovat chytré domácnosti robotickými vysavači
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/google-a-irobot-spojuji-sily-chteji-zmapovat-chytre-domacnosti-robotickymi-vysavaci/sc-3-a-195736/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195736-zive.cz</guid>
            <description>
                Společnosti Google a iRobot oznámily uzavření partnerství, jehož cílem je najít další způsoby, jak propojit produkty chytré domácnosti s Asistentem Google. V rámci spolupráce chce vyhledávací gigant využít i mapy domácností, sestavené robotickými vysavači Roomba. Nejvyšší modely robotických ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 12:35:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                NASA chce vyrábět raketové palivo z marsovské půdy. Pomáhat s tím budou roboti
            </title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/nasa-chce-vyrabet-raketove-palivo-z-marsovske-pudy-pomahat-s-tim-budou-roboti/sc-870-a-195735/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195735-zive.cz</guid>
            <description>
                Nedávno jsme psali o tom, že budoucí kolonisté Marsu by si na sofistikovaných 3D tiskárnách mohli tisknout klidně i celé rakety. Ale kde pro ně vzít pohonné hmoty? Hledáním odpovědi na tuto otázku se zabývají odborníci z NASA pod vedením Kurta Leuchta. Ten je přesvědčen o tom, že raketové palivo ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 15:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jiří Černý</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Když potřebujete hodně místa: WD má nové disky s kapacitou 14 TB a 15 TB
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/kdyz-potrebujete-hodne-mista-wd-ma-nove-disky-skapacitou-14-tb-a-15-tb/sc-3-a-195730/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195730-zive.cz</guid>
            <description>
                Pokud potřebujete opravdu dostatek místa pro ukládání dat a přitom chcete použít pouze jeden klasický 3,5palcový disk, možná vás zaujmou nové modely pevných disků od Western Digital, které jsou zaměřené primárně pro podnikové nasazení. Nové modely HGST Ultrastar DC HC620 jsou postavené na ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 15:29:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Příjem i zisk Intelu stále neuvěřitelně roste. Překonal odhady o miliardy dolarů
            </title>
            <link>
                https://connect.zive.cz/clanky/prijem-i-zisk-intelu-stale-neuveritelne-roste-prekonal-odhady-o-miliardy-dolaru/sc-320-a-195691/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195691-zive.cz</guid>
            <description>
                Intel zveřejnil finanční výsledky za třetí čtvrtletí tohoto roku a i tentokrát pokračuje v nastoleném tempu. Významně zvyšuje jak příjem, tak i zisk. Celkový příjem Intelu se za poslední tři měsíce dostal na 19,2 miliardy dolarů, což je o téměř miliardu dolarů více oproti odhadům investorů (18,4 ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 13:06:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Podívejte se na graf, který názorně ilustruje, jak drasticky se proměnil hudební průmysl
            </title>
            <link>
                https://connect.zive.cz/clanky/podivejte-se-na-graf-ktery-nazorne-ilustruje-jak-drasticky-se-promenil-hudebni-prumysl/sc-320-a-195716/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195716-zive.cz</guid>
            <description>
                Nejedná se o žádnou novinku, českým Facebookem však čerstvě prolétla x-tá varianta na časový graf prodeje muziky podle americké asociace RIAA, který stojí za to připomenout, skutečně totiž názorně ilustruje, jak se v posledních letech transformuje celý hudební průmysl. Graf znázorňuje výnosy z ...
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 12:39:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Listujeme novým Computerem: proč stačí mobil s Androidem za čtyři tisíce?
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/listujeme-novym-computerem-proc-staci-mobil-s-androidem-za-ctyri-tisice/sc-3-a-195742/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195742-zive.cz</guid>
            <description>
                Odkryli jsme skrytá nastavení Windows 10 • Velký test levných telefonů s Androidem • Otestovali jsme úsporné minipočítače
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 12:31:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Časopis Computer</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Překonal předsudky a objevil tisíce světů: lovec exoplanet Kepler skončil
            </title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/prekonal-predsudky-a-objevil-tisice-svetu-lovec-exoplanet-kepler-skoncil/sc-870-a-195711/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195711-zive.cz</guid>
            <description>
                Kosmický Kepler po více než 9 letech skončil, došlo mu palivo • Během své mise objevil tisíce exoplanet • Dalekohled zůstane na dráze okolo Slunce.
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Petr Kubala</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                eObčanka dostala aplikace pro Android, Linux a macOS. K telefonu potřebujete speciální čtečku
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/eobcanka-dostala-aplikace-pro-android-linux-a-macos-k-telefonu-potrebujete-specialni-ctecku/sc-3-a-195741/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195741-zive.cz</guid>
            <description>
                Aplikace eObčanka pro obsluhu elektronického občanského průkazu byla doposud dostupná pouze pro Windows. Nyní se rozšiřuje i na operační systémy Linux, macOS a také na mobilní Android. Nejvíce zvědavosti budí mobilní verze aplikace. Také k mobilu totiž budete potřebovat hardwarovou ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 09:44:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>David Polesný</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Nehodu Sojuzu způsobil senzor, Roskosmos uveřejnil i video (aktualizováno)
            </title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/prave-ted-sledujte-online-start-rakety-sojuz-ms-10-s-kosmonauty-na-palube/sc-870-a-195451/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195451-zive.cz</guid>
            <description>
                Během startu nosné rakety Sojuz se stejnojmennou kosmickou lodí došlo k mimořádné situaci. • Přibližně dvě minuty po startu se loď od rakety odpojila a nouzově přistála. • Závada byla patrně minimálně na jednom ze čtyř urychlovacích bloků. • Posádka je v pořádku.
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 10:08:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>David Polesný, Petr Kubala</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Pozor na kalkulačku ve Windows, nebo propadnete z matematiky
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/pozor-na-kalkulacku-ve-windows-nebo-propadnete-z-matematiky/sc-3-a-195725/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195725-zive.cz</guid>
            <description>
                Používáte kalkulačku ve Windows? Jeden z vás nám do redakčního e-mailu napsal stížnost, že nepočítá zcela korektně podle elementárních matematických zásad. Máme na mysli samozřejmě prioritu početních operací, tedy učivo ze základní školy. Jedná se o starý problém, který si však zaslouží ...
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:32:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Británie vymýšlí způsob, jak dostat Zuckerberga k výslechu. Už delší dobu se mu nechce
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/britanie-vymysli-zpusob-jak-dostat-zuckerberga-k-vyslechu-uz-delsi-dobu-se-mu-nechce/sc-3-a-195732/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195732-zive.cz</guid>
            <description>
                Po jarním skandálu Facebooku kolem analytické firmy Cambridge Analytica šel Mark Zuckerberg vysvětlovat, k jaké škodě došlo, před americký Kongres a později před Evropský parlament. O výpověď před zákonodárci ho žádala i Velká Británie, její požadavek ale odmítl. Ostrovní stát to přesto nevzdává a ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 08:52:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Delfíni museli zjednodušit svou komunikaci kvůli hluku produkovanému lidmi
            </title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/delfini-museli-zjednodusit-svou-komunikaci-kvuli-hluku-produkovanemu-lidmi/sc-870-a-195697/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195697-zive.cz</guid>
            <description>
                Delfíní skákaví museli dle výzkumu, provedeného Střediskem pro environmentální vědu při univerzitě v Marylandu, zjednodušit svou zvukovou komunikaci. Důvodem je hluk, produkovaný různými lidskými činnostmi. Změnu ve zvukových projevech objevili badatelé na základě záznamů, pořízených mikrofony ...
            </description>
            <pubDate>Thu, 1 Nov 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Vláda preferuje trvalý standardní čas, letní by se zrušil. Odborníci souhlasí
            </title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/vlada-preferuje-trvaly-standardni-cas-letni-by-se-zrusil-odbornici-souhlasi/sc-870-a-195717/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195717-zive.cz</guid>
            <description>
                Premiér Andrej Babiš dnes oznámil, že většina členů jeho kabinetu se přiklání k zavedení trvalého „zimního času“, který odpovídá času astronomickému. To znamená, že zrušen by měl být letní čas. Stejný názor mají i vědci, kteří upozorňují na to, že na jaře není dobré vstávat do tmy. Pro lidský ...
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:45:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jiří Černý</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                ELONOVINKY: Tesla začala vydělávat. Vyrábí efektivně a chystá nové věci
            </title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/elonovinky-tesla-zacala-vydelavat-vyrabi-efektivne-a-chysta-nove-veci/sc-870-a-195724/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195724-zive.cz</guid>
            <description>
                Tesla zefektivnila výrobu a je po letech strádání v zisku • Daří se i energetické divizi, která brzy nabídne solární tašky • V budoucnu chce Tesla konkurovat i taxislužbám a Uberu
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 19:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Petr Melechin, Karel Dlabač</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Ze sopky Arsia Mons na Marsu se „kouří,“ erupce to ale není
            </title>
            <link>
                https://vtm.zive.cz/clanky/z-martanske-sopky-arsia-mons-se-kouri-erupce-to-ale-neni/sc-870-a-195714/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195714-zive.cz</guid>
            <description>
                Z Marsu se kouří. Leckoho by možná napadlo, že to jen Mark Watney pálí ilegální skládku pneumatik, případně by ti bystřejší poukázali na vulkanickou činnost, skutečnost je však mnohem prozaičtější. Dávné marsovské sopky sice patří k těm nejvyšším a nejmohutnějším pohořím Sluneční soustavy, ...
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 15:00:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Nový Apple MacBook Air: konečně má pořádný displej, ale zatraceně podražil
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/novy-apple-macbook-air-konecne-ma-poradny-displej-ale-zatracene-podrazil/sc-3-a-195720/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195720-zive.cz</guid>
            <description>
                Je tomu už více než deset let od doby, kdy Steve Jobs po vytáhnutí z obálky představil tenký laptop MacBook Air. Od té doby se několikrát ztenčil, zlepšovala se výbava i výdrž, ale jinak stále vycházel z původního modelu. Dokonce i rozlišení displeje 1 440 × 990 bodů si počítač drží více než osm ...
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:18:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>David Polesný, Martin Miksa</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Aktualizace watchOS se Applu nepovedla. Některé hodinky přestaly fungovat
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/aktualizace-watchos-se-applu-nepovedla-nektere-hodinky-prestaly-fungovat/sc-3-a-195713/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195713-zive.cz</guid>
            <description>
                Apple dnes uvedl aktualizaci svého systému pro hodinky watchOS. Krátce na to ale aktualizaci stáhl. Důvodem je totiž chyba, kvůli které se některé hodinky po nainstalování aktualizace zasekly na startovací obrazovce. Firma nyní pracuje na opravě. Chyba se týká některých uživatelů Apple Watch ...
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:26:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Před deseti lety vznikl bitcoin. Co se vlastně tenkrát stalo?
            </title>
            <link>
                https://connect.zive.cz/clanky/bitcoin-vznikl-v-roce-2008/sc-320-a-194622/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">194622-zive.cz</guid>
            <description>
                Přesně před 10 lety vznikl Bitcoin • O první verzi a spuštění decentralizované měny se postaral neznámý Satoshi Nakamoto • Bitcoin zažil obrovské vzestupy i pády, ale stále žije
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:13:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                Twitter zvýšil obrat i zisk. Kvůli mazání botů ale přišel o miliony účtů
            </title>
            <link>
                https://connect.zive.cz/clanky/twitter-zvysil-obrat-i-zisk-kvuli-mazani-botu-ale-prisel-o-miliony-uctu/sc-320-a-195663/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195663-zive.cz</guid>
            <description>
                Twitter zveřejnil finanční výsledky, které dopadly nad očekávání dobře, alespoň z pohledu investorů, kteří to ocenily i zvýšenou hodnotou akcií na burze. Twitter se dlouho dobu potácel v červených čísel, v posledních čtvrtletích už je na tom ale po letech konečně dobře a začíná i ...
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:14:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
        </item>
        <item>
            <title>
                S navigací Waze bude na cestách veseleji, umí přehrávat hudbu i mluvené slovo
            </title>
            <link>
                https://www.zive.cz/clanky/s-navigaci-waze-bude-na-cestach-veseleji-umi-prehravat-hudbu-i-mluvene-slovo/sc-3-a-195689/default.aspx
            </link>
            <guid isPermaLink="false">195689-zive.cz</guid>
            <description>
                Navigační aplikace Waze necelý měsíc po Mapách Googlu přináší podporu přehrávání hudby ze streamovacích služeb. Nová funkce, pojmenovaná prostě Waze Audio Player, přidává k již dříve integrovanému Spotify sedm dalších poskytovatelů hudby, audioknih a zpravodajského obsahu. Podobně, jako v Mapách ...
            </description>
            <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:07:00 GMT</pubDate>
            <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
        </item>
    </channel>
</rss>